---
title: 智人进化录——Week1
date: 2020-03-22 22:47:32
tags: Diary
---

这周开始恢复自己的日报，实践证明，这是我20年开年以来，最正确的一个决定。这一周的工作效率得到了提升，更重要的是，自己开始诚实地面对每天的工作量，而不再沉浸在“掩耳盗铃”式的自我满足。

一周的Fighting，有收获也有反省。相信将这些收获和反省记录、汇总起来，有助于下一周的计划制定。

## 经验
1. 管控碎片时间
2. 早睡早起
3. 选好学习资源，真实的纪录片是一种不错的方式，选一些纪录片来看。看书的话，围绕精英人物是一种不错的过滤方式。
4. 时事政治，每周发生的事情有限，大部分不值得关注，而尘埃落定之后，才能更快地汲取知识。一周看一波舆论，频率和成本有点高。不断进展的舆论事件可以记录下来，每月最后一周的周末统一回顾。看天下、阮一峰科技周刊、偶尔看到的好文章，可以每周浏览一下，根据时间，并且把需要重点关心的事情，记下来，写成文，放到月度总结里。
5. 日常记忆力很关键，手上任务切换之前，想一下还有没有什么需要做的。
6. 要把生活的简洁作为调整目标。
9. 先完成最难的事情，累了的时候，再去做简单的事情，挽回自信。
10. 不要看宣传类影视资料，要有深度的。基金、股市的话，学习相关概念和指标，不需要关心几个小时内的涨跌。人物股市，看传记、看维基百科。下周沉淀《薛兆丰经济学》，建立经济学知识基础，了解国家调控行为背后的意义。
11. 关注四月1号，资本动态
12. 增加英文咨询渠道。这是需要开阔的领域。


## 反思
1. 日报制度设立愿景中，有两点没有做好，下周加强：
① 设置任务时，要思考这项任务，对“经济独立的知识分子”目标有无帮助。
② 结项要做反省，看有没有办法做得更好。

2. 情商上的习得性拘束，比较糟糕。之后学习沟通、刻意练习。
3. 202投入，是每周都要留心的事情，这周对203的投入就有点少。

## 下周的大概战略
1. 整理知识体系及生活习惯，进一步降低碎片时间消耗，促进简约生活方式养成，提升整体工作效率。
2. 薛兆丰课程，KO
3. 写书第一期任务，KO。尽可能让稿子方便抽象成文章，为之后的宣传做准备吧。
4. 预备任务：《穷查理》

## 微调整
1. 第一天没做完的任务，第二天加班加点完成。
2. 提取出一个固定板块，减少周报编写上花费的时间。